正如擁有奢華宮殿、瓷器和士紳學者的中國將主宰西方想象的風景一樣，波斯也邀請了自己的冒險家。 美國和伊朗，從迷戀到對立Ray Takeyh | 2021年2月26日|華盛頓郵報 
 例如，在中國，拼多多通過其團購模式和專注於生鮮農產品，已成為阿里巴巴強大的競爭對手。 總部位於新加坡的Raena獲得900萬美元A輪融資，轉向專注於護膚和美容的社交商務 
 兩年前，蒂姆霍頓斯(Tim Hortons)進軍了中國蓬勃發展的咖啡行業。 蒂姆·霍頓斯(Tim Hortons)在騰訊投資中國兩年了 
 自2016年在中國上線以來，TikTok已成為世界上增長最快的社交網絡之一。 2021年2月24日《麻省理工科技評論》 
 自2016年TikTok在中國上線以來，它已成為世界上最吸引人、增長最快的社交媒體平臺之一。 TikTok的秘密之美，令人驚訝，和可怕的準確推薦算法|Abby Ohlheiser, 2021年2月24日，MIT技術評論| 
 在故事展開的過程中，他去了中國和澳大利亞。 為什麼墨西哥人被奧巴馬的星期二會議激怒了|魯本·納瓦雷特小| 2015年1月6日|每日野獸 
 1957年，這些島嶼遭到大陸(當時被稱為“紅色”的中國)的反覆炮擊。 世界上最難的政治測驗|Jeff Greenfield | 2014年12月31日|DAILY BEAST 
 這兩個島嶼現在是臺灣和中國大陸游客的旅遊景點。 世界上最難的政治測驗|Jeff Greenfield | 2014年12月31日|DAILY BEAST 
 至少70%的兒童是從海外領養的，包括俄羅斯、中國、埃塞俄比亞和烏克蘭。 法官:流浪兒童是拐賣|Tina Traster | 2014年12月30日|DAILY BEAST 
 中國共產黨因打擊宗教而臭名昭著。 佛教偷獵動物求善業|Brendon Hong | 2014年12月28日|DAILY BEAST 
 距離，不確定的光，和想象，把它放大成一堵高牆; 高如中國城牆。 北方巨人|R.M. 巴蘭坦 
 我乘船去了日本和中國，又花了幾年時間試圖穿越西藏的禁地。 用木板圍起來的房子|奧古斯塔惠爾希曼 
 來自中國的船不會來，我們的船必須和他們的商品一起去紐瓦Spaña。 菲律賓群島，1493-1898，卷XX, 1621-1624 
 “黑羊”被送到客廳，被推上了一張擺滿瓷器的結實茶桌。 《每個孩子都應該知道的吉卜林的故事和詩歌》第二冊 
 從前，朝鮮每年向中國進貢或納稅，但有一段時間被這位國王扣留了。 我們的韓國小表弟|H。 李·m·派克